\thispagestyle{empty}
{\Huge{ \textbf{ Agradecimientos }}}

\begin{center}
\line(1,0){\textwidth}
\end{center}

Me gustaría agradecer a Higinio Mora, Marcelo Saval y Victor Adsuar, quiénes fueron mis tutores durante este último año de carrera. Ellos me enseñaron lo que se podría decir "la parte más excitante"\  de la carrera, abriéndome camino a un conjunto de tecnologías que no conocía, y así guiándome durante esta etapa final de mi carrera. 

\bigskip

Agradezco a Higinio por su apoyo y tutoría durante este trabajo, además de haberme brindado la oportunidad de aprender más en detalle la tecnología blockchain. Agradezco tambien a Marcelo por su ayuda y excelentes clases en IMCR, donde no solo aprendimos a realizar un proyecto desde cero, sino también formalizarlo y enseñarnos a como redactar un documento académico.

\bigskip

También me gustaría agradecer a: Francisco Antonio Ferrandez, Jose Maria Oncina, Fidel Aznar Gregori, Jose Joaquin Rodes y Miguel Angel Albeza. Puedo decir por experiencia que estos profesores son expertos en su campo, además la pasión que poseen por sus respectivas asignaturas y los temas que imparten facilita muchísimo la compresión de estas, además son unos profesores dedicados y muy retroactivos que mejoran la asignatura y los recursos gracias al feedback de los alumnos, y no les importa quedarse horas de más para explicar conceptos que a lo mejor durante la clase no se han entendido.

\bigskip

Por ultimo y más importante me gustaría agradecer a mis padres Livia Elena Sabau y Emil Ioan Sabau por sus colosales esfuerzos y sacrificios, y a mi abuela Dodu Aurica que de pequeño me llevaba siempre a la escuela. Ellos me apoyaron, inspiraron y me dieron la oportunidad no solo de estudiar y trabajar en un campo que me gusta, sino de poder realizar mis estudios, ya que mi carrera académica procede desde lo más bajo, y gracias a ellos logré salir a flote, por ello reconozco sus esfuerzos realizados y les agradezco todo lo que han hecho por mi.

\bigskip

A ellos les dedico este trabajo, ya que sin ellos no estaría aquí.


